**釧路町**（）位於[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[釧路綜合振興局中部](../Page/釧路綜合振興局.md "wikilink")，[釧路市東南側](../Page/釧路市.md "wikilink")10公里處，南方面向太平洋。以生產曲棍球長筒靴最為著名。

## 地理

轄區可分為別保、、中央、遠矢、昆布森五個地區，町公所設於別保地區。

地區緊鄰釧路市，屬於釧路市生活圈。

遠矢地區位於釧路濕原國立公園東部，國道391號線、釧網本線皆通過此地區。

昆布森地區位於沿海地區，為海和山所包圍，地勢險峻。

## 歷史

  - 1880年：設置昆布森村外二村戶長役場。\[1\]
  - 1900年7月1日：釧路市街、桂戀村、釧路村合併為釧路町，並成為北海道一級町。\[2\]
  - 1919年4月1日：昆布森村、跡永賀村、仙鳳趾村合併為[昆布森村](../Page/昆布森村.md "wikilink")，並成為二級村。
  - 1920年6月27日：釧路村從釧路町分割獨立設置為北海道二級村。\[3\]
  - 1955年1月1日：昆布森村與釧路村[合併為重新設立的釧路村](../Page/市町村合併.md "wikilink")。
  - 1980年4月1日：釧路村改制為釧路町。

## 產業

地區由於緊鄰釧路市，人口較多，同時有許多大型量販店設於此，成為東北海道規模最大的商店區。

昆布森地區以漁業為主，設有昆布森、老者舞、仙鳳趾三個漁港，漁獲以海帶、鮭魚、海膽、牡蠣為主。

別保地區過去曾經以開採煤礦而繁榮，但現在皆以停止開採。

遠矢地區以商業為主，主要作物為蘿蔔。

## 交通

### 機場

  - [釧路機場](../Page/釧路機場.md "wikilink")（位於釧路市）

### 鐵路

  - [北海道旅客鐵道](../Page/北海道旅客鐵道.md "wikilink")
      - [根室本線](../Page/根室本線.md "wikilink")：[別保車站](../Page/別保車站.md "wikilink")
      - [釧網本線](../Page/釧網本線.md "wikilink")：[細岡車站](../Page/細岡車站.md "wikilink")
        - [釧路濕原車站](../Page/釧路濕原車站.md "wikilink") -
        [遠矢車站](../Page/遠矢車站.md "wikilink")

### 道路

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt>高速道路</dt>

</dl>
<ul>
<li>釧路外環狀道路（興建中）</li>
<li>北海道橫斷自動車道釧路線（釧路～本別段興建中）</li>
</ul>
<dl>
<dt>一般國道</dt>

</dl>
<ul>
<li>國道44號</li>
<li>國道272號</li>
<li>國道391號</li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt><a href="../Page/主要地方道.md" title="wikilink">主要地方道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道142號根室濱中釧路線</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/都道府縣道.md" title="wikilink">道道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道1003號遠野別保線</li>
<li>北海道道1128號厚岸昆布森線</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 觀光景點

  - [釧路濕地](../Page/釧路濕地.md "wikilink")：國指定天然記念物
  - [細岡展望台](../Page/細岡展望台.md "wikilink")
  - 岩保木水門
  - 達古武湖
  - 尻羽岬

## 教育

### 高等學校

  - 道立北海道釧路東高等學校

### 中學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>釧路町立昆布森中學校</li>
<li>釧路町立遠矢中學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>釧路町立富原中學校</li>
<li>釧路町立別保中學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 小學校

<table style="width:90%;">
<colgroup>
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 45%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>釧路町立昆布森小學校</li>
<li>釧路町立仙鳳趾小學校</li>
<li>釧路町立知方學小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>釧路町立遠矢小學校</li>
<li>釧路町立富原小學校</li>
<li>釧路町立別保小學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

[\*](../Category/釧路町.md "wikilink")

1.
2.
3.